**城巴A12線**是[香港一條來往](../Page/香港.md "wikilink")[小西灣（藍灣半島）及](../Page/小西灣（藍灣半島）公共運輸交匯處.md "wikilink")[機場的巴士路線](../Page/香港國際機場.md "wikilink")。開辦後一直是全港全程收費最貴的巴士路線，至2006年3月26日[A10線開辦](../Page/城巴A10線.md "wikilink")，才以$48的全程收費打破全程票價最高的專利巴士線的紀錄\[1\]\[2\]。

本線另設深宵路線NA12線，由[小西灣（藍灣半島）單向往](../Page/小西灣（藍灣半島）公共運輸交匯處.md "wikilink")[港珠澳大橋香港口岸的巴士路線](../Page/港珠澳大橋香港口岸.md "wikilink")，也是香港境內巴士路線中收費最貴的兩條（與NA10線全程收費皆為$58）。

## 簡介及歷史

**A12線**於1998年7月6日起開辦。最初只來往[西灣河碼頭和機場之間](../Page/西灣河碼頭.md "wikilink")。當時[柴灣及](../Page/柴灣.md "wikilink")[小西灣並沒有巴士路線來往新機場](../Page/小西灣.md "wikilink")，未有營辦機場巴士路線的[新巴便提出開辦一條來往機場和柴灣的路線](../Page/新巴.md "wikilink")，但被[城巴得悉](../Page/城巴.md "wikilink")，於同年12月20日把本線延長至柴灣東，及後在2000年11月6日改經[柴灣道](../Page/柴灣道.md "wikilink")「[長命斜](../Page/長命斜.md "wikilink")」，同日起增設P12線（已於2005年4月25日取消），途經[杏花邨和](../Page/杏花邨.md "wikilink")[機場後勤區](../Page/機場後勤區.md "wikilink")。

由於本路線不斷改動和延長，導致全程行車時間達兩小時，而且[中環及](../Page/中環.md "wikilink")[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[告士打道一帶經常塞車](../Page/告士打道.md "wikilink")，令行車時間極不穩定，前往機場乘飛機的乘客，為免錯過航班，都寧願乘坐車資昂貴，但較快捷和班次穩定的[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[機場快綫前往機場](../Page/機場快綫.md "wikilink")，引致乘客不斷流失。因此城巴在2001年4月2日重組[A11及A](../Page/城巴A11線.md "wikilink")12線，A12線往機場方向改為到[北角糖水道和英皇道交界後上](../Page/北角.md "wikilink")[東區走廊](../Page/東區走廊.md "wikilink")，不經[灣仔和](../Page/灣仔.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")，節省行車時間，希望提升乘客量，而前往小西灣方向也同樣不經灣仔和銅鑼灣。2001年7月22日，由於[藍灣半島巴士總站啟用](../Page/藍灣半島.md "wikilink")，A12線的總站遷往該處。

在2002年1月27日起，A12線來回程都繞經[西營盤](../Page/西營盤.md "wikilink")[嘉安街和](../Page/嘉安街.md "wikilink")[水街一帶](../Page/水街.md "wikilink")，原意是希望方便及吸引該區的乘客乘坐A12，卻意外地成為了該區居民來往西環和[東區北角以東的區域的主要路線](../Page/東區_\(香港\).md "wikilink")（在[新巴18X線開辦前西區到東區的巴士路線最遠只到達北角](../Page/新巴18X線.md "wikilink")[健康中街](../Page/健康中街.md "wikilink")，路線為[新巴18/18P線](../Page/新巴18線.md "wikilink")），但只方便往東區方向的乘客，因為回程不設分段收費，乘客需繳付全程收費45元。城巴在2004年5月31日重組東區巴士線，增加了A12和788的八達通轉乘計劃。這次的改動令往來機場和柴灣／小西灣，柴灣／小西灣的乘客不必坐全程1個半到兩小時的車程。令到行李不多的乘客改坐780/788來往中環坐A11/A12。因為在中環／機場可以上A11/A12，令到乘客可以省下時間。來往機場和柴灣／小西灣，不塞車只需70-75分鐘。城巴更在2009年1月5日起，逢星期一至五（公眾假期除外）08:25，加設早上由嘉安街開往小西灣的特別班次，預留足夠座位予從嘉安街出發的乘客。

為配合[昂船洲大橋於](../Page/昂船洲大橋.md "wikilink")2009年12月20日通車，本路線由2010年1月31日起，來回程改經昂船洲大橋及[南灣隧道](../Page/南灣隧道.md "wikilink")，不經[長青公路](../Page/長青公路.md "wikilink")、[長青隧道及](../Page/長青隧道.md "wikilink")[青葵公路](../Page/青葵公路.md "wikilink")，成為首批行經昂船洲大橋的專利巴士路線之一；不過現時車長會因應封路措施（例如[青嶼幹線往青衣方向上層封閉](../Page/青嶼幹線.md "wikilink")、限制整體高度超過1.6米的車輛使用昂船洲大橋等）取道長青公路、長青隧道及青葵公路往來機場。

由2012年12月19日起，原於[A10線及](../Page/城巴A10線.md "wikilink")[A29線提供的網上版](../Page/城巴A29線.md "wikilink")「城巴機場快線抵站時間查詢服務」，擴展至所有城巴機場快線（包括本線），方便乘客查詢巴士預計到達時間，該服務可兼容智能手機或平板電腦等裝置\[3\]。

城巴新巴鑑於來往西區及東區的需求甚高，在2012-2013年度巴士路線發展計劃中提出開辦[新巴18X線來往](../Page/新巴18X線.md "wikilink")[堅尼地城及](../Page/堅尼地城.md "wikilink")[筲箕灣](../Page/筲箕灣.md "wikilink")，最終該線於2013年7月14日成功開辦。

2014年9月28日，香港發生爭取[真普選的大型](../Page/真普選.md "wikilink")[示威活動](../Page/雨傘運動.md "wikilink")，大批市民堵塞[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")[干諾道](../Page/干諾道.md "wikilink")，A12線需要停止使用西區海底隧道\[4\]，一度改為到北角糖水道和英皇道交界上東區走廊後，經[紅磡海底隧道往九龍](../Page/紅磡海底隧道.md "wikilink")，以不停站方式駛經[油麻地和](../Page/油麻地.md "wikilink")[佐敦](../Page/佐敦.md "wikilink")，再經[西九龍新發展區返回](../Page/西九龍.md "wikilink")[三號幹線](../Page/三號幹線.md "wikilink")。改道安排之后改經[金鐘道及](../Page/金鐘道.md "wikilink")[皇后大道中前往西環](../Page/皇后大道中.md "wikilink")，直至12月11日金鐘佔領行動結束才恢復原有路線。

2015年3月2日起，因應[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[西港島綫通車](../Page/港島綫西延.md "wikilink")（可於[香港大學站乘搭](../Page/香港大學站.md "wikilink")[港島線往](../Page/港島線.md "wikilink")[鰂魚涌至](../Page/鰂魚涌站.md "wikilink")[柴灣各站](../Page/柴灣站.md "wikilink")），加上[新巴18X線已投入服務](../Page/新巴18X線.md "wikilink")，而取消早上嘉安街開出之特別班次，城巴機場快線「A線」設有常規班次不經機場的神話不再。

2017年6月29日起，本線在長假期之特別班次（05:00由小西灣開出）將由NA12線取代。

由2017年9月1日起，NA12線延長試辦期至10月9日止。

由2017年12月16日起，NA12線繞經[柴灣站](../Page/柴灣站公共運輸交匯處.md "wikilink")，並不經國泰城，並提早由04:50開出，營辦期至2018年2月23日止。

由2018年9月3日起，NA12線提升至恆常服務。

2018年10月25日起：NA12線總站延長至[港珠澳大橋香港口岸](../Page/港珠澳大橋.md "wikilink")。\[5\]

2019年1月20日起：為配合[林士街天橋東行落橋位於同日封閉](../Page/林士街天橋.md "wikilink")，往小西灣在林士街天橋後，改經民寶街、耀星街、龍和道、分域碼頭街及夏愨道返回原有路線，沿途巴士站維持不變。

## 服務時間

### A12

  - 常規班次

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>每日<a href="../Page/小西灣.md" title="wikilink">小西灣</a>（<a href="../Page/藍灣半島.md" title="wikilink">藍灣半島</a>）開</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>05:30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08:20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13:40</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16:20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19:30</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>&lt;Span style="color:Blue;&gt;<strong>藍字班次</strong></span>繞經國泰城，並以民航處總部為終點站<br />
上述班次只適用於星期一至五，其餘日子如常開往機場</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>每日<a href="../Page/機場.md" title="wikilink">機場</a>（地面運輸中心）開</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>06:00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10:10</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12:50</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15:30</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><Span style="color:#FF00FF;"><strong>18:10</strong></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20:50</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23:30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>&lt;Span style="color:#FF00FF;&gt;<strong>桃紅色字班次</strong></span>繞經民航處總部及國泰城<br />
上述班次只適用於星期一至五，其餘日子不駛經</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### NA12

[小西灣](../Page/小西灣.md "wikilink")（[藍灣半島](../Page/藍灣半島.md "wikilink")）開：04:50

## 收費

### A12

全程收費：$45（機場員工優惠票價：$27）

  - [干諾道中往機場](../Page/干諾道中.md "wikilink")（地面運輸中心）：$40
  - [西區海底隧道收費廣場往機場](../Page/西區海底隧道.md "wikilink")（地面運輸中心）：$33
  - [青嶼幹線繳費廣場往機場](../Page/青嶼幹線.md "wikilink")（地面運輸中心）：$17
  - 機場（一號客運大樓）往機場（地面運輸中心）：$4
  - 青嶼幹線繳費廣場往[小西灣（藍灣半島）](../Page/小西灣（藍灣半島）.md "wikilink")：$34
  - 西區海底隧道收費廣場往小西灣（藍灣半島）：$19
  - [嘉安街往小西灣](../Page/嘉安街.md "wikilink")（藍灣半島）：$8
  - [香港演藝學院往小西灣](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")（藍灣半島）：$6.5
  - [柴灣道往小西灣](../Page/柴灣道.md "wikilink")（藍灣半島）：$6

本線另設有來回車票$65（成人）／$33（小童及長者），適用於兩程A10/A11/A12/A26/A29/A29P往來機場車程，有效期為三個月。

### NA12

全程收費：$58（機場員工優惠票價：$39）

  - [青嶼幹線繳費廣場往機場](../Page/青嶼幹線.md "wikilink")（地面運輸中心）：$40
  - 機場（一號客運大樓）往機場（地面運輸中心）：$10

城巴機場快線預售來回車票**不適用**於NA12線。

### 八達通轉乘優惠

乘客登上本線後指定時間內以同一張八達通卡轉乘以下路線，或從以下路線登車後指定時間內以同一張八達通卡轉乘本線，次程可獲車資折扣優惠（優惠不適用於NA12線）：

  - A12←→城巴E線

<!-- end list -->

  - **A12往機場** →
    E11、E21、E22/E22P/E22X或E22A往機場博覽館，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘，於機場轉乘
  - 於機場博覽館登上E11、E21、E22/E22P/E22X或E22A往市區 →
    A12往小西灣，回贈首程車資，轉乘時限為60分鐘，於機場（地面運輸中心）轉乘
  - **A12往小西灣** → E21系、E22/E22P/E22X或E23往市區，次程車資全免，轉乘時限為90分鐘，於青嶼幹線繳費廣場轉乘
  - 於赤鱲角／東涌登上E11、E21系、E22系或E23往市區 →
    **A12往小西灣**，補付本線全程車費與第一程車費之間的差額，轉乘時限為90分鐘，於青嶼幹線繳費廣場轉乘
  - **A12往機場** → E21A或E23往東涌，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘，於青嶼幹線繳費廣場轉乘

<!-- end list -->

  - A12←→R8

<!-- end list -->

  - **A12任何方向** → R8往迪士尼樂園，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘
  - R8往青嶼幹線繳費廣場 → **A12往小西灣**，次程可獲$2折扣優惠，轉乘時限為60分鐘
  - R8往青嶼幹線繳費廣場 → **A12往機場**，次程可獲$1折扣優惠，轉乘時限為60分鐘

<!-- end list -->

  - A12←→港島區路線，以下優惠不適用於[西區海底隧道收費廣場或以後乘搭本線往港島方向的乘客](../Page/西區海底隧道.md "wikilink")'''

<!-- end list -->

  - **A12往小西灣** → 1、5B往堅尼地城，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘
  - 1往跑馬地或5B往銅鑼灣 → **A12往機場**，回贈首程車資，轉乘時限為60分鐘
  - **A12往小西灣** →
    2、5、8、10、18/18P、77、99、720/720A、722、780或788往東區，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘
  - 2、5、8、10、18/18P、77、99、720/720A、722、780或788往南區或中西區 →
    **A12往機場**，回贈首程車資，轉乘時限為90分鐘（2、5、10、77及99號線則為60分鐘）
  - **A12往小西灣** → 70、260或973往南區，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘
  - **A12往小西灣** → 970/970X、971或973往南區，次程車資全免，轉乘時限為120分鐘，於西區海底隧道收費廣場轉乘
  - 3B、6/6A/6X、11、12、12A、12M、37A、40M、70、75、90、90B、97、260往金鐘／中環或973往尖沙咀 →
    **A12往機場**，回贈首程車資，轉乘時限為90分鐘

<!-- end list -->

  -
    乘搭973的乘客於西區海底隧道收費廣場轉乘本線往機場不設優惠

<!-- end list -->

  - A11、A21、A22、A29→A10、A12、A20、A26、A29P，於青嶼幹線繳費廣場進行轉乘

<!-- end list -->

  - **A11、A21、A22、A29往市區** → A10、A12、A20、A26、A29P往市區，次程免費

<!-- end list -->

  - A10、A12、A20、A26、A29P→A11、A21、A22、A29，於機場(2號客運大樓)進行轉乘

<!-- end list -->

  - A10、A12、A20、A26、A29P往機場 → **A11、A21、A22、A29往機場**，次程免費

## 行車路線

**小西灣（藍灣半島）開**經：[小西灣道](../Page/小西灣道.md "wikilink")、[柴灣道](../Page/柴灣道.md "wikilink")、[環翠道](../Page/環翠道.md "wikilink")、柴灣道、[筲箕灣道](../Page/筲箕灣道.md "wikilink")、[英皇道](../Page/英皇道.md "wikilink")、[康山道](../Page/康山道.md "wikilink")、英皇道、[糖水道](../Page/糖水道.md "wikilink")、[東區走廊](../Page/東區走廊.md "wikilink")、[維園道](../Page/維園道.md "wikilink")、[告士打道](../Page/告士打道.md "wikilink")、[夏愨道](../Page/夏愨道.md "wikilink")、[干諾道中](../Page/干諾道中.md "wikilink")、[林士街天橋](../Page/林士街天橋.md "wikilink")、[干諾道西](../Page/干諾道西.md "wikilink")、[嘉安街](../Page/嘉安街.md "wikilink")、[德輔道西](../Page/德輔道西.md "wikilink")、[水街](../Page/水街.md "wikilink")、干諾道西、[西區海底隧道](../Page/西區海底隧道.md "wikilink")、[西九龍公路](../Page/西九龍公路.md "wikilink")、[青沙公路](../Page/青沙公路.md "wikilink")、[昂船洲大橋](../Page/昂船洲大橋.md "wikilink")、[南灣隧道](../Page/南灣隧道.md "wikilink")、[長青公路](../Page/長青公路.md "wikilink")、[青衣西北交匯處](../Page/青衣西北交匯處.md "wikilink")、[青嶼幹線](../Page/青嶼幹線.md "wikilink")、[北大嶼山公路](../Page/北大嶼山公路.md "wikilink")、[機場路](../Page/機場路_\(香港\).md "wikilink")、（''駿運路交匯處、[觀景路](../Page/觀景路.md "wikilink")、[東岸路](../Page/東岸路.md "wikilink")）、[暢航路](../Page/暢航路.md "wikilink")、[翔天中路](../Page/翔天中路.md "wikilink")、[翔天徑](../Page/翔天徑.md "wikilink")、翔天中路、[翔天南路](../Page/翔天南路.md "wikilink")、[暢連路](../Page/暢連路.md "wikilink")、[機場南交匯處](../Page/機場南交匯處.md "wikilink")（[航天城交匯處](../Page/航天城交匯處.md "wikilink")、東岸路、[東輝路](../Page/東輝路.md "wikilink")、支路、東輝路）及暢連路。

  - *斜體字*之街道祇限途經國泰城及民航處總部的班次駛經。
      - 若昂船洲大橋限制整體高度超過1.6米的車輛通過，由西九龍公路起改經青葵公路、長青橋及長青隧道返回長青公路原線。

**機場（地面運輸中心）開**經：暢連路、機場南交匯處、（*暢連路、航天城交匯處、東岸路、東輝路、支路、東輝路、東岸路、觀景路、駿明路、觀景路、駿運路交匯處*）、機場路、北大嶼山公路、青嶼幹線、青衣西北交匯處、長青公路、南灣隧道、昂船洲大橋、青沙公路、西九龍公路、西區海底隧道、干諾道西、山道、德輔道西、水街、林士街天橋、干諾道中、隧道、干諾道中、夏愨道天橋、告士打道、維園道、東區走廊、糖水道、渣華道、民康街、英皇道、筲箕灣道、柴灣道、環翠道、柴灣道及小西灣道。

  - *斜體字*之街道祇限途經國泰城及民航處總部的班次駛經。
      - 若[青嶼幹線往青衣方向上層封閉或昂船洲大橋限制整體高度超過](../Page/青嶼幹線.md "wikilink")1.6米的車輛通過，由長青公路起改經長青隧道、長青橋及青葵公路返回西九龍公路原線。

### 沿線車站

[CityflyerA12RtMap.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CityflyerA12RtMap.png "fig:CityflyerA12RtMap.png")

| [小西灣](../Page/小西灣.md "wikilink")（[藍灣半島](../Page/藍灣半島.md "wikilink")）開 | [機場（地面運輸中心）開](../Page/香港國際機場.md "wikilink")                          |
| --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------- |
| **序號**                                                                | **車站名稱**                                                             |
| 1                                                                     | [小西灣](../Page/小西灣.md "wikilink")（[藍灣半島](../Page/藍灣半島.md "wikilink")） |
| 2                                                                     | [富景花園](../Page/富景花園.md "wikilink")                                   |
| 3                                                                     | [小西灣邨](../Page/小西灣邨.md "wikilink")                                   |
| 4                                                                     | [富城閣](../Page/富城閣.md "wikilink")                                     |
| 5                                                                     | [樂軒臺](../Page/樂軒臺.md "wikilink")                                     |
| 6                                                                     | [環翠街市](../Page/環翠邨.md "wikilink")                                    |
| \*                                                                    | [柴灣站](../Page/柴灣站.md "wikilink")                                     |
| 7                                                                     | [環翠邨澤翠樓](../Page/環翠邨.md "wikilink")                                  |
| 8                                                                     | [興華邨卓華樓](../Page/興華邨.md "wikilink")                                  |
| 9                                                                     | 興華邨豐興樓                                                               |
| 10                                                                    | 興華邨裕興樓                                                               |
| 11                                                                    | [興民邨](../Page/興民邨.md "wikilink")                                     |
| 12                                                                    | [山翠苑](../Page/山翠苑.md "wikilink")                                     |
| 13                                                                    | [筲箕灣東官立中學](../Page/筲箕灣東官立中學.md "wikilink")                           |
| 14                                                                    | [阿公岩道](../Page/阿公岩道.md "wikilink")                                   |
| 15                                                                    | [南安里](../Page/南安里.md "wikilink")                                     |
| 16                                                                    | [新成街](../Page/新成街.md "wikilink")                                     |
| 17                                                                    | [海晏街](../Page/海晏街.md "wikilink")                                     |
| 18                                                                    | [西灣河文娛中心](../Page/西灣河文娛中心.md "wikilink")                             |
| 19                                                                    | [太祥街](../Page/太祥街.md "wikilink")                                     |
| 20                                                                    | [康怡廣場](../Page/康怡廣場.md "wikilink")                                   |
| 21                                                                    | [寶峰園](../Page/寶峰園.md "wikilink")                                     |
| 22                                                                    | [鰂魚涌街](../Page/鰂魚涌街.md "wikilink")                                   |
| 23                                                                    | [太古坊](../Page/太古坊.md "wikilink")                                     |
| 24                                                                    | [民新街](../Page/民新街.md "wikilink")                                     |
| 25                                                                    | 模範邨                                                                  |
| 26                                                                    | 健康村                                                                  |
| 27                                                                    | [健威花園](../Page/健威花園.md "wikilink")                                   |
| 28                                                                    | [琴行街](../Page/琴行街.md "wikilink")                                     |
| 29                                                                    | [皇后像廣場](../Page/皇后像廣場.md "wikilink")                                 |
| 30                                                                    | [砵典乍街](../Page/砵典乍街.md "wikilink")                                   |
| 31                                                                    | [均益大廈第二期](../Page/均益大廈.md "wikilink")                                |
| 32                                                                    | 水街                                                                   |
| 33                                                                    | 西區海底隧道收費廣場                                                           |
| 34                                                                    | 青嶼幹線繳費廣場                                                             |
| ^                                                                     | 國泰城                                                                  |
| 35                                                                    | [機場（1號客運大樓）](../Page/香港國際機場一號客運大樓.md "wikilink")                     |
| 36                                                                    | [機場（2號客運大樓）](../Page/香港國際機場二號客運大樓.md "wikilink")                     |
| ^                                                                     | 民航處總部                                                                |
| \*                                                                    | 港珠澳大橋旅檢大樓                                                            |
| [港珠澳大橋香港口岸](../Page/港珠澳大橋香港口岸.md "wikilink")                          | [港珠澳大橋香港口岸公共運輸交匯處](../Page/港珠澳大橋香港口岸公共運輸交匯處.md "wikilink")           |
| 37\#                                                                  | 機場（地面運輸中心）                                                           |

  -
    註：

<!-- end list -->

1.  途經國泰城及民航處總部的班次加停有 ^ 號之車站
2.  上午由小西灣開出的特別班次以東輝路民航處總部為終點站，**不前往**機場（地面運輸中心）
3.  有 \* 號之車站祇限NA12線停靠，**不前往**機場（地面運輸中心）

## 使用情況

雖然A12是香港其中一條行車距離最長的常規巴士路線，車資也僅次於A10線，除了前往機場的乘客外，但A12在港島提供往返[西環和](../Page/西環.md "wikilink")[小西灣的巴士服務](../Page/小西灣.md "wikilink")，所以本線的東行一大客源來自往返西區和東區工作的乘客。

## 參考資料

  - 《二十世紀巴士路線發展史－－渡海、離島及機場篇》，ISBN 9789628414680，BSI (香港)，144頁

<references />

## 外部連結

  - 新巴／城巴官方路線資料
    [A12線一般班次](http://www.nwstbus.com.hk/routes/routeinfo.aspx?intLangID=2&searchtype=1&routenumber=A12&route=A12&routetype=D&company=5)
    [A12線特別班次（經機場客運大樓）](http://www.nwstbus.com.hk/routes/routeinfo.aspx?intLangID=2&searchtype=1&routenumber=A12&route=A12&routetype=S&company=5)

[NA12線](http://www.nwstbus.com.hk/routes/routeinfo.aspx?intLangID=2&searchtype=1&routenumber=NA12&route=NA12&routetype=D&company=5)

  - [城巴A12線介紹－681巴士總站](http://www.681busterminal.com/a12.html)
  - [城巴NA12線介紹－681巴士總站](http://www.681busterminal.com/na12.html)

[A12](../Category/城巴及新世界第一巴士路線.md "wikilink")
[A12](../Category/機場巴士路線.md "wikilink")
[A12](../Category/離島區巴士路線.md "wikilink")
[A12](../Category/香港東區巴士路線.md "wikilink")

1.  <http://www.citybus.com.hk/chi/RouSer/RouteSearch/busroute_info.asp?route=A12&routetype=D&company=5>
2.
3.  [城巴機場快線抵站時間查詢服務](http://eta.nwst.com.hk/)
4.  [群眾聚集廣泛影響公共運輸服務正常運作](http://www.td.gov.hk/tc/publications_and_press_releases/press_releases/transport_department/index_id_2290.html)，[運輸署](../Page/運輸署.md "wikilink")，2014年10月2日
5.  [城巴機場快線連接港珠澳大橋香港口岸](http://www.nwstbus.com.hk/tc/uploadedPressRelease/11243_19102018_z_chi.pdf)